《伊巴值得捧盃，曼聯不值》 E-mail 此主題給朋友

又一次伊巴單天保至尊，將全隊踢得慘不忍睹的曼聯推上冠軍寶座，今場是曼聯今季表現的寫照。

今場曼聯的中場完全輸給修咸頓，上半場受限於摩連奴過份進取的4231，中場只有靴里拉+半個普巴負責與敵方勤力拼搶的5人中場周旋，聖徒主帥普爾故意將禾達包斯及列蒙都收入中路，令靴里拉雖有三頭六臂也不能阻擋，馬達馬斯亞連加特則行行企企，修咸頓順利掌控中場。

摩連奴等到半場才將遊魂的馬達換入卡域克改打433已算很遲，但的確改善了中場被打爆的劣勢，但摩連奴換人戰術調動只能稍稍修葺中場，後防同樣惡劣的夢遊球場卻非換人所能解決。

洛荷、史摩寧等後衛的企位只能以恐怖來形容，無論是修咸頓理應先開紀錄的一球，還是及後無數機會，防線的表現都是既慌又亂，給予對方一球又一球的絕佳機會，只靠迪基亞一貫的神勇及門柱的幫助才能在尾段仍保持平局，雖然最後成功奪冠，但這條後防線卻交出垃圾級表現。

普巴則在利物浦一役後，再一次於大戰未能交出功架。表現患得患失，普巴讓人感覺到精神很緊張，但未能將這種緊張化為表現，全場只交出1次無威脅的射門、0次威脅傳球、繼利記一仗後又錄得4次被搶腳下球，普巴在進攻端的表現乏善可陳；而防守端普巴則延續慣性的懶惰，全場只錄得2次搶截，反觀拍檔靴里拉有7次之多，可見曼聯中場之劣勢普巴絕對是幫兇，而普巴更錄得0次堵截傳球，可見普巴從利記一役以來未見進步，在大賽再次失威，攻守兩端皆缺乏貢獻，令人失望。

加上前線3子的無力，令「呂布」伊巴被迫站出來，保送這班豬一樣的隊友上冠軍獎台。上半場先以一記妙到毫巔的罰球為曼聯取得極不合理的先開紀錄，及後曼聯的攻勢絕大部份都由伊巴先頂到第一點、伊巴墮後策劃、甚至伊巴拉邊傳中，伊巴完成射門，甚至連絕殺一球之前，還是由伊巴幫忙護空門頂出史堤芬斯的射門，然後勞煩這35歲老將跑跑跑跑跑又殺到前面衝頂絕殺，全場比賽，伊巴錄得全隊最高5次射門(其餘隊友加起只有3次)、全隊最高3次中目標射門(其餘隊友加起只有2次)，全隊最高2次威脅傳球，獨力扛起曼聯全隊的重擔。

這樣的曼聯、這樣的普巴，配不起這位夕陽餘暉仍光芒萬丈的霸王伊巴。如果足總真的懂足球，應該只邀請伊巴上台捧盃，如果還剩一些冠軍獎牌，加比亞甸尼及修咸頓的眾隊員也比曼聯那些隊友配得上榮譽。伊巴與曼聯，現在就好比一朵鮮花插在牛糞上，讓人好不婉惜。摩連奴賽後捧盃明顯悶悶不樂，明顯沒有被冠軍的錯覺蒙蔽，曼聯還剩下兩個盃賽及英超力爭前四，必須盡快撇除伊巴依賴症，否則難成大業。

... 80%BC-c1269798.html

腥左e-mail了🚬🐋

thx

比修咸頓拎啦

如果我係ebar
一定給其他隊員往死裡打